點解姓陳要叫診sir, 姓劉要叫樓sir,姓黃要叫枉sir?

仲有姓嚴要叫掩sir 姓梁要叫兩sir...etc

明明全部唔啱音 點解要咁叫

利申：唔係1q題

點解 我

因為跟番英文個音

又唔見姓李會叫梨sir

仲有姓林要叫諗sir

姓方要叫方鍾sir

點解啊sir叫啊sir？

點解good morning sir 要叫gggoooooodddd mmmmmooooorrrreeeiiiiinnnggggg sssssiiiiirrrrr

點解譚仔讀淡仔

長知識了

都係第四聲要轉第二聲

但點解要轉？
好自然咁就轉咗

銅鑼還定彎

點解三哥要讀加生

生加呀語言系

點解墨丸讀勿演

Agger都讀agger啦
有咩問題

點解小息打鍾就要定格?

19明明係一同九
咁1999又變做一鳩九舊

之前番Ben sir個追蹤粵語有講過

袋錢落袋

我都諗唔透 班廢中呀sir睇時間停止av睇上腦

點解小學行樓梯唔比「攬」級

因為同個sir字同音，讀出嚟唔好聽囉

因為會加2蚊叫墨丸既人以為自己有錢就可以係譚仔當自己係三哥，d阿姐讀做勿演就係叫你低調少少，唔好（勿）演野，有錢加墨丸唔係大晒

廣東話一向有一字多音及變調習慣，以求字音清透、上口，免發音困難或音節模糊，又或係意思、詞性不同而變。例如我剛材所講「上口」嘅「上」與「上下」嘅「上」，字雖相同，而意義不同。
而為何要讀成診sir，個人估計與字音清透有關。陳接sir 兩字音調一樣 唔夠清透 兩者其一要變，以求鏗鏘。
利申：9up 個人推論 只個廣東話有變調

幽默感

而原則上 英語係規限音調 所以sir可以變調 而陳不變。而如果我地讀「陳生」 習慣都係陳不變，而生變。

郭sir唔洗變
趙sir變沼sir應該係

仲有 任sir同miss任
明明同一個姓但都唔同音

縮返入老母個西啦。

鄭sir變井sir, 我細個以為有人真係姓井

重有點解Doctor Cheng會讀 Doctor井， 但 Doctor Lee 就唔讀Doctor哩？

兩個上我覺得係詞性唔同

廣東話好多時會變做上聲
但sir音用第2聲發會變左賓賓問問題"sir?"咁樣
另外陳生有變調咩？個生字我都係繼續讀第一聲

笑撚到我瀨屎

系你老

同平仄有關
粵語第一聲同第四聲都係平 其他係仄
兩個平音/仄音連續會唔順口
所以要將本來第四聲嘅陳劉黃 變成第二聲

利申 9up

連登真係人才輩出

白痴呢啲嘢中學教

Sor囉

笑左

笑你on9

敵將

依個高質

下 唔係不嬲都讀癱仔架咩

陳劉黃唔係第五聲咩

點解我唔識讀你個名

你都應該係弱智 曲撚到圓都睇唔出仲要笑人

樓上有人提出趙sir同鄭sir

變去第二聲呢種現象，粵語叫做高升變調。

語法方面睇，高升變調經常發生喺名詞上面，例如球拍個拍、牙刷個刷。而縮細範圍來睇，人名都係名詞化變調，不過讀第一二聲嘅姓，例如施、莊就唔會發生。

咁樣係語用上帶有親切嘅色彩，比叫陳老師親切。

姚sir係咪讀妖sir

估唔到肥絲大隻咁有文學知識
平時痴痴地線都係屈機人

順手問下複姓係咪唔駛變？

屌你點解會有個e

因為敵將先係doctor lee

點解陳皮可以

曾同張呢 有冇正確讀法

笑撚到我流眼水

司徒sir
司桃sir

點解angel放假要讀angel方加

因為做警犬即係行歪路
所以讀佢個姓都要讀歪D

屌你 笑撚左出聲

因為唔拉長呢句野黎講
全班一齊讀就會唔齊
唔齊就要再講過
所以拉長黎講 就會同步左全班既聲音
方便啲弱智跟得上其他同學既步伐

因為以前上庭要叫weeeeeerewoooooolf

屌 唔講都唔覺

呢個就係廣東話的特別之處，之前試個科野有講過

點解凍撚屎要叫凍檸水

係車笑撚到我

姓刁係咪屌sir

點解吳Sir又係第四聲但唔洗轉

吳、文、毛 都冇
自己參透下

帽sir幾好聽喎

乜又係你呀帽生

姓何叫河sir

點解angel 要方加？

姓唐要叫糖sir